\setcounter{Cquestion}{0}
\section{Réducteur à deux étages}

Le réducteur représenté ci-dessous  est composé d'un train droit et d'un train épicycloïdal.

\begin{centering}
		\rmfamily
		% \centering
		% \def\svgwidth{\columnwidth}
		\subimport{./img/}{trainEpi.pdf_tex}
		% \caption{Réducteur à deux étages}
		% \label{trainEpi}
\end{centering}

Données : $Z_A=\num{60}$ \qquad
$Z_B=\num{120}$\qquad
$Z_C=\num{40}$\qquad
$Z_D=\num{100}$\qquad
$Z_E=\num{80}$\qquad
$Z_F=\num{40}$\qquad
$\omega_{1}=\SI{1500}{tr\per min}$

\question{Identifier le train droit et le train épicycloïdal.}
\question{Déterminer le rapport de réduction $\displaystyle \frac{\omega_{3}}{\omega_{1}}$.}
\question{Déterminer le nombre de dents $Z_G$ de la couronne G.}
\question{Déterminer le rapport $\displaystyle \frac{\omega_{5}}{\omega_{3}}$. En deduire le rapport $\displaystyle \frac{\omega_{5}}{\omega_{1}}$.}
\question{Déterminer la vitesse de rotation $\omega_{s}$ en \si{rad\per s}}



